\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing
\begin{document}
\header{claudio}{alessi}{14/11/1984}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{contatti}
Via H. C. Andersen, 10
90146 Palermo (PA)
Italia
~
\href{mailto:smoppy@gmail.com}{smoppy@gmail.com}
\section{lingue}
italiano madre lingua
inglese buono
\section{codice}
{\color{red} $\varheartsuit$} JavaScript
CSS3 \& HTML5,
PHP, C, Python, unix shell
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{istruzione}
\begin{entrylist}
\entry
{2002--2004}
{Diploma {\normalfont di Economia Aziendale}}
{Istituto Ludovico Ariosto}
{}
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{esperienze}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2013--2015}
{Wiralist}
{Palermo, Italia}
{\emph{Sviluppatore} \\
Progettazione e sviluppo di un social network basato sulle preferenze degli utenti. Abbiamo usato MySQL per memorizzare i dati e redis per la cache. Prima esperienza col framework Laravel. \\
Dettagli:
\begin{itemize}
\item Configurazione e gestione di server e servizi basati sul cloud
\item Dai concetti appresi ho scritto un nuovo framework
\item Ho imparato come usare il framework Laravel
\end{itemize}

Sito responsivo sul quale ho utilizzato le seguenti tecnologie: HTML,
JavaScript, AJAX, jQuery (plugin: fancybox, fileUpload), jQuery UI,
CSS (bootstrap, normalize.css), fontello.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2010--2013}
{Pubblicarrello.com}
{Palermo, Italia}
{\emph{Sviluppatore} \\
Progettazione e sviluppo di un e-commerce con molte automazioni. Sono stato molto
apprezzato per la mia rapidità, per la mia attitudine al problem solving e per
aver saputo concettualizzare.

In questo lavoro ho utilizzato le seguenti tecnologie: HTML,
JavaScript, AJAX, jQuery (plugin: fancybox, tooltipster, fileUpload),
jQuery UI, CSS (reset.css), fontello.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2009-2010}
{Learning Academy}
{Palermo, Italia}
{\emph{Docente di informatica} \\
Corso di comprensione avanzata dei sistemi Unix-like, come GNU/Linux.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2007-2009}
{Freelance}
{Palermo, Italia}
{\emph{Libero professionista} \\
Sviluppatore web, analista, amministratore di sistema, assistenza tecnica e consulenza.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2006-2007}
{Servizio Civile}
{Palermo, Italia}
{\emph{Accreditato al servizio civile} \\
Responsabile reparto informatico.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2005-2006}
{Achtiva s.r.l.}
{Palermo, Italia}
{\emph{Responsabile reparto informatico e sviluppatore web.} }
%------------------------------------------------
\entry
{2004-2005}
{Mac\&Win s.r.l.}
{Palermo, Italia}
{\emph{Responsabile} \\
Supporto tecnico, relazione coi clienti e gestione del reparto di riparazione.
}
%------------------------------------------------
\entry
{2001-2004}
{Freelance}
{Palermo, Italia}
{\emph{Libero professionista} \\
Progettazione e sviluppo siti web, supporto tecnico e SEO.
}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{interessi}
\textbf{professionali:} creazione web app, analisi, progettazione, software design, SEO \textbf{personali:} piano, cucina, trading.

% legals
\section{Note legali}
\textbf{privacy:} autorizzo il trattamento dei miei dati personali ai sensi del Decreto
Legislativo 30 giugno 2003, n. 196  "Codice in materia di protezione dei dati
personali".

\end{document}
